\subsection{Funciones del analizador sintáctico}


\begin{frame}{Introducción}
	\begin{itemize}[<+->]
		\item Obtiene una cadena se tokens del analizador lpeico
		\item Si existe error reporta para que sea solucionado
		\item Construye un árbol sintáctico y lo pasa a la siguiente fase
	\end{itemize}
	\onslide<+->
	\begin{figure}
		\includegraphics[scale=0.35]{assets/resources/p7/fig-1.png}
	\end{figure}
\end{frame}


\begin{frame}{Introducción}
	\begin{itemize}[<+->]
		\item Errores léxicos incluyes escritura incorrecta
		\item Errores sintácticos colocación incorrecta de signos
		\item Si detecta error, la ejecución termina con un mensaje de error
		\item Evitar avalancha de errores;
		\item Limitar al número de errores
	\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Recuperación errores}
	\begin{itemize}[<+->]
		\item Modo pánico
		\begin{itemize}[<+->]
			\item Descarta errores uno a la vez hasta encontrar tokens de sincronización
			\item Por lo general son los delimitadores ; \{ \}
		\end{itemize}
		\item Recuperación a nivel de frase
		\begin{itemize}[<+->]
			\item Se utiliza para autocorregir
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}